\section{Introdução}

\subsection {O que é Git?}

Git (http://git-scm.com/) é um software livre de controle de versão
distribuído com ênfase em velocidade. O Git foi inicialmente projetado e desenvolvido por Linus Torvalds para o
desenvolvimento do núcleo do Linux (kernel).

Cada diretório de trabalho Git é um repositório com todos os históricos e
habilidade total de controle de revisões, não dependente de acesso a uma rede ou
a um servidor central.

\subsection {Principais Características}


\textbf{Suporte consistente para desenvolvimentos não lineares.}

O Git suporta rápidas criações de ramos (branches) e mesclas (merges) e incluí
ferramentas específicas para visualização e navegação de históricos de
desenvolvimento.

\textbf{Desenvolvimento distribuído.}

O git fornece a cada desenvolvedor uma cópia local completa de todo o histórico
de desenvolvimento e as mudanças são copiadas de um único repositório para
outro. Estas mudanças são importadas como ramos (branches) adicionais de
desenvolvimento e podem sofrer mescla (merge) da mesma forma que um ramo de
desenvolvimento local.

\textbf{Manipulação eficiente de projetos extensos.}

Testes de performance realizados pela Mozilla apontaram que o Git é uma ordem de
magnitude mais rápido que alguns sistemas de controle de versão. Obter o
histórico das revisões salvos em repositórios locais resulta ser duas ordens de
magnitude mais rápido que obtê-los de um servidor remoto. Um detalhe
interessante é que o Git não fica mais lento com o aumento do histórico do projeto.

\textbf{O lixo se acumula se não for limpo}

Abortar operações ou desfazer mudanças irá deixar objetos sem valor pendentes
no banco de dados. Existe porém uma pequena fração desejável de objetos no
sempre crescente histórico, mas liberar o espaço usando git gc --prune pode ser
uma operação lenta.

\subsection {Hospedagem do código fonte}
Atualmente existem diversos websites que fazem hospedagem gratuíta de código
fonte para repositório Git:

\begin{enumerate}
  \item BerliOS
  \item GitHub
  \item Gitorious
  \item Sourceforge
  \item GNU Savannah
  \item Project Kenai
  \item Unfuddle
  \item SourceRepo
  \item Google Code
\end{enumerate}

\subsection {Projetos que usam Git}

Um grande número de projetos de software de alto-padrão estão utilizando agora o
Git como controle de revisão:

\begin{enumerate}
  \item Amarok
  \item Android
  \item Arch Linux
  \item Debian
  \item Eclipse
  \item Fedora
  \item Gnome
  \item GIMP
  \item Linux Mint
  \item VLC
  \item Yahoo! UI Library
\end{enumerate}

\subsection{Como instalar o Git}

\textbf{No Windows}

Baixe e instale a versão mais 

recente em:

\url{code.google.com/p/msysgit/downloads/list}

\textbf{No linux}
No Ubuntu:

Digitar no terminal:

\textit{sudo apt-get install git git-doc git-svn git-gui gitk}

\textbf{Nota:} Nas versões mais antigas do Debian/Ubuntu você vai encontrar
\textit{git-core} ao invés de \textit{git}


